童年考入名校因家貧轉讀邨校 陳家亮勉勵中學生發奮：千萬別少看自己

昔日的屋邨窮小子，如今成為香港中文大學醫學院院長。出身基層家庭的陳家亮，直言自己是輸在起跑線的人辦，但他卻發奮成為醫生、教授，最終更成為醫學院院長。他以聖經中大衛與歌利亞的故事，鼓勵學生勇於面對挑戰，不要少看自己的能力，並提醒學生「運氣是留給有準備的人」。
陳家亮今天（3月8日）出席《香港賽馬會社區資助計劃 ——美荷樓香港精神學習計劃》講座時，向在場的中三學生分享他的成長故事及經歷。
陳家亮憶述，童年居於牛頭角的公屋，單位細小狹窄，他和弟弟要做廳長，睡在朝桁晚拆的帆布床。原本他考上了九龍塘一所具名氣的小學，卻因家貧無法負擔每月8元的校巴費，最終只得入讀住所附近的屋邨小學，也沒有機會參加課外活動，若以現時的標準，可謂「輸在起跑點」。
不過，他亦因為小時候家庭環境差，激勵他發奮圖強改變命運，他坦言最初矢志成為醫生，也是希望往上爬改善家人生活。 陳家亮在高中一直名列前茅，香港大學醫學院也取錄了他，但他卻偏偏選擇了當年剛剛成立的中大醫學院。
"我那時去中大參觀，見到一些英國劍橋等名校的教授，與他們聊天，了解他們為何放棄名校而來這邊當開荒牛，發現他們對醫學及教學很有熱誠，被他們感動。"
入讀港大明明有康莊大道，畢業後工作選擇也更多，但陳家亮卻偏偏選擇了中大。他坦言當年受到父母及學校老師不少壓力，但他仍堅找己見。
"做開荒牛可以有無限的發展可能，不用受歷史包袱影響。"
由於中大醫學院新成立，原本作為教學醫院的威爾斯親王醫院工程延誤，需以聯合醫院作為臨時教學醫院，醫學生需在醫院外的臨時貨櫃內上課和當值，非常辛苦，而且一間新院校的醫科生要獲得英國專業認證，必須證明自己比港大醫學生更優越，所以心理負擔也特別大，但他一一捱過，更在手術科取得第一名，後來成為腸胃肝臟科專科醫生。
陳家亮感激在醫學院遇到很多改變他人生想法的醫生，包括前中大校長沈祖堯，更笑言其嚴苛的要求幫助他的成長，令陳家亮渴望成為不一樣的醫生，其後返回中大醫學院從事教學工作，盼望教出好醫生，幫助更多病人，同時亦努力地進行科研，盼讓病人得到更精準的治療。 最終，他在2014年出任中大醫學院院長，是首名以醫學院畢業生身份擔任此職的院長。
他表示，當醫生30年中，失敗經驗可以講足3日2夜，但他鼓勵學生要對自己有信心，並要堅持跟隨心中的一團火。
"要有足夠的膽量嘗試，如果擔憂顧慮太多，未開跑已輸一半。而夢想也不會今日講，明天就實現，努力向自己的目標做到最好，機會自然會到。"

雖然好似好勵志 但睇完更加覺得自己係廢物

當年港英比機會你咋
講到自己好勁咁

佢的確係勁
2大之中重要係醫學院
人中之龍呀

港英政府比左好多機會比好多連登仔老豆，結果呢？

倖存者偏差

幾正

若以現時的標準，可謂「輸在起跑點」。

當年標準唔算輸起跑線啦

雖然佢而家個成就係令人佩服

但勉勵現時後生仔 根本唔合適

未㩒入嚟之前已經估到會有你呢啲契弟留呢種言

0.000000000000000000000000000000000000001%

Lm

中共一樣有俾機會，不過蝗蟲優先

推

佢嗰個年代
兩大醫學院學生
大部分都係中學傳統名校畢業
家境好多都係中產或以上

公屋出身讀屋村中學
入到醫學院係佔少數

現在神科有4成係用non ju屈分的有錢人

後少少始終仲有少少希望讀名校
但現在名校係你父母無錢幫你刷cert開唔成展覽就無份